{
    "question": "Persamaan garis melalui titik (1,2) dan tegak lurus garis y = -2x+5 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Materi Persamaan Garis Lurus</p><p>Kelas VIII</p><p><br></p><p>y = mx + c</p><p>m = gradien</p><p><br></p><p>y = -2x + 5</p><p>m = -2</p><p>karena tegak lurus maka</p><p>m1 x m2 = -1</p><p>-2 x m2 = -1</p><p>m2 = -1/-2</p><p>m2 = 1/2</p><p><br></p><p>y - y1 = m (x - x1)</p><p>y\u00a0-\u00a02 = 1/2 (x - 1)</p><p>2y\u00a0-\u00a04 =\u00a0x\u00a0-\u00a01 </p><p>2y\u00a0- x \u00a0-\u00a04\u00a0+\u00a01 = 0</p><p>2y - x - 3\u00a0= 0 </p><p>x - 2y + 3 = 0</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melalui-titik-p-5-3-dan-tegak-lurus-gari-758",
            "question": "Persamaan garis yang\r\n melalui titik P(-5, -3) dan tegak lurus garis 4x +3y + 10 = 0 adalah\u2026 .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gradien = 3/4<br>y-(-3) = 3/4 (x-(-5))<br>y + 3 = 3/4 (x+5)<br>4y + 12 = 3x + 15<br>4y-3y-3 = 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "garis g : 4x + 3y + 10 = 0 = &gt; 3y = -4x - 10 =&gt; y = -4/3 x -10 =&gt; m1 = -4/3<br>tegak lurus : m1.m2 = -1<br>-4/3.m2 = -1<br>m2 = 3/4<br><br>melalui (-5, -3) =&gt; (x1, y1), persamaan garis :<br>y - y1 = m(x - x1)<br>y + 3 = 3/4(x + 5)<br>y + 3 = 3/4x + 15/4<br>4y + 12 = 3x + 15<br>-3x + 4y - 3 = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolongin-ak-dong-1sebuah-sekolah-membeli-buku-matematika-seba-754",
            "question": "Tolongin ak dong ..    1.sebuah sekolah membeli buku matematika sebanyak 120 buah dengan harga rp.4.250 per buah dengan rabat 20%.berapa rupiah yg harus di bayar\r\nbeserta cara nx yach..\r\nmakasi sbelumnx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga total buku = 120 x Rp.4250 = 510.000<br><br>Rabat 20% = 20/100 x 510.000 = 102.000<br><br>Biaya total yang harus dibayar = 510.000 - 102.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp.408.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga seluruh buku 120 \u00d7 4.250 = 510.000<br>dan katanya dapet rabat / diskon sebesar 20 % = 510.000 \u00d7 20 \u00f7 100 = 102.000<br>jadi biaya yang harus dikeluarkan harga total - harga diskon = 510.000 - 102.000 = 408.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rasio-dan-suku-keempat-suatu-barisan-geometri-jika-diket-215",
            "question": "Tentukan rasio dan suku keempat suatu barisan geometri jika diketahui:    a) a=2 dan U5=162\r\nb) a=4 dan U3=64",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "r?<br>u4?<br>a) a=2 ; u5=162<br>ar^4=162<br>2r^4=162<br>r^4=162/2<br>r^4=81<br><strong>r=3</strong><br><br><strong>u4=ar^3</strong><br><strong>2.3^3</strong><br><strong>2.27=54</strong><br><br>b)a=4 ; u3=64<br>ar^2=64<br>4r^2=64<br>r^2=64/4=16<br><strong>r=4</strong><br><br><strong>u4=ar^3</strong><br><strong>4.4^3=4^4</strong><br><strong>=256</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebuah-lingkaran-adalah-1386-cm2-tentukan-jari-jari-tentuka-549",
            "question": "Luas sebuah lingkaran adalah 1.386 cm2 \r\n tentukan jari jari\r\n tentukan diameter lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LO=<em><u></u></em>\u03c0r\u00b2<br>r\u00b2=<u>1386 * 7<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 22<br><u></u>r=21 cm<br>d= 42 cm<em></em>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L = \u03c0r\u00b2 <br>1386 = 22/7 \u00d7 r\u00b2<br>r\u00b2 = 1386 \u00d7 7 \u00f7 22<br>r\u00b2 = 441<br>r =\u221a441<br>r = 21<br>dan diameternyanya adalah 2r = 2.21 = 42<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-garis-lengkung-yang-menghubungkan-titik-a-dan-c-disebut-2r-945",
            "question": "1. garis lengkung yang menghubungkan titik A dan C disebut...    2.rumus keliling lingkaran adalah...\r\n3.rumus luas lingkaran adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klling lingkaran= \u03c0 x d\nluas = \u03c0.r kuadrt",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.ga tau<br>2.Keliling lingkaran: 22/7 x d = 2 x 22/7 x r<br>3.Luas lingkaran: 22/7 r x r = [tex]  \\pi [/tex]r2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-roda-bergerigi-dihubungkan-dengan-rantai-masing-masing-berdiam-743",
            "question": "2 roda bergerigi dihubungkan dengan rantai, masing-masing berdiameter 60 dm dan 84 dm    \u00a0a. tentukan perbandingan keliling kedua roda tersebut.\r\n\u00a0b. berapa kali roda pertama berputar jika roda kedua berputar 240 kali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>d1 = 60 dm<br>d2 = 84 dm<br></span><span>k1 = phi x 60<br>k2 = phi x 84<br>k1 : k2<br></span><u>phi x 60</u>\u00a0= <u>60</u> = <u>10</u> = <u>5</u><br>phi x 84 \u00a0 \u00a084 \u00a0 \u00a014 \u00a0 \u00a07<br>k1 : k2<br>5 : 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hitunglah-luas-lingkaran-jika-diketahui-ukuran-diameternya-adal-169",
            "question": "1.hitunglah luas lingkaran jika diketahui ukuran diameternya adalah sebagai berikut.    a.10cm\r\n b.12cm\r\n c.14cm\r\n d.16cm\r\n e.18cm\r\n\r\n 2.luas suatu kebun yang berbentuj lingkaran adalah 2.464cm2 . hitunglah:\r\n a.jarak terjauh kedua ujung kebun tersebut,\r\n b.jarak dari titik kebun ke ujung lapangan,\r\n c.keliling lapangan tersebut.\r\n\r\n 3.sebuah kolam yang berbentuk lingkaran memiliki diameter 10m. ditepi kolam terdapat jalan dengan lebar 2 m.tentukan:\r\n a.luas kolam tersebut\r\n b.luas jalan ditepi kolam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. r = 5cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O= phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a03,14 x 5 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 78,5 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 b. r = 6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O= phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3,14 x 6 x\u00a06<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 113,04 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0c. r = 7 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 22/7 x 7 x 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 154 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. r = 8 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a03,14 x 8 x\u00a08<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200,96 cm^2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 e. r = 9 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L O = phi x r^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 9 x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 254,34 cm^2<br><br>2. L O \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2464 cm^2<br>\u00a0 \u00a0phi x r^2 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2464<br>\u00a0 \u00a022 / 7 x r^2 = 2464<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0r^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2464 x 7 / 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0r^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 784<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 28cm<br>\u00a0a. jarak terjauh kedua ujung = diamater<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 56 cm<br>b. jarak titik kebun keujung = r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 28 cm<br>c. K O = 2 x phi x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 22/7 x 28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 176 cm<br><br>3. r kolam = 5 m<br>\u00a0 \u00a0 r2= (10+4)/2 \u00a0#keterangan = 4 adalah 2 x lebar kolam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7 m<br><br>a. L kolam = phi x jari-jari kolam^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 5 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 78,5 m^2<br><br>b. L jalan = L2 - L kolam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = phi x jari-jari jalan^2 - 78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 22/7 x 7 x 7\u00a0-78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 154 - 78,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 75,5 m^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-uang-siti-rp-3600000-dan-besar-uang-nia-rp-2400000perb-838",
            "question": "Besar uang siti RP 36.000,00 dan besar uang nia RP 24.000,00.perbandingan uang keduanya adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan besar uang siti : \u00a0nia =\u00a0<br>36000\u00a0:\u00a024000=3:2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-panjang-op28cm-dan-busur-lingkaran-pq176hitung-luas-586",
            "question": "Diketahui panjang OP=28cm dan busur lingkaran PQ=17,6.Hitung luas juring POQ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>[tex]K = 2  \\pi r\n \\\\ K = 2~x~(22/7)~x~28~cm\n \\\\ K = 176~cm\n \\\\ \n \\\\ L =  \\pi r^2\n \\\\ L = (22/7)~x~(28~cm)^2\n \\\\ L = 2464~cm^2[/tex]<span><br><br><span>[tex]Cari~sudut~POQ[/tex]<br><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/\\angle~1~lingkaran = panjang~PQ~/~keliling~lingkaran[/tex]<br></span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/~360^\\circ = 17,6~/~176 [/tex]<br></span><span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ = (17,6~/~176 )~x~360^\\circ[/tex]<br>\u2220\u00a0[tex]POQ = 36^\\circ[/tex]<br></span><br></span></span></span></span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~luas~lingkaran = \\angle POQ~/ \\angle~1~lingkaran[/tex]<br><span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~2464~cm^2 = 36^\\circ~/~360^\\circ[/tex]<br></span><span>[tex]Luas~Juring~POQ = 0,1~x~2464~cm^2[/tex]<br></span>[tex]Luas~Juring~POQ = 246,4~cm^2[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-titik-p-di-luar-lingkaran-yang-berpusat-di-o-dibuat-garis-si-787",
            "question": "Dari titik P di luar lingkaran yang berpusat di O dibuat garis singgung PA. jika panjang jari-jari 20cm dan jarak AP= 21cm maka panjang OP adalah...    pake cara yahhh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik =\u00a0r = 20 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0AP = 21 cm<br>dit = OP = ... cm<br>jwb = OP\u00b2 = AP\u00b2 + r\u00b2 = 21\u00b2 + 20\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 441 + 400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 841<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 OP =\u00a0\u221a841 = 29<br>jadi panjang OP adalah 29",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "21\u00b2 +\u00a0 20\u00b2<br>441 + 400<br>841 = \u221a841 = 29<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}